高盛摩通及大摩提早終止逾4百隻同恆指及國指掛鈎的衍生產品上市 港交所：對市場沒重大不利影響

高盛摩通及大摩提早終止逾4百隻衍生產品上市 港交所：對市場沒重大不利影響

因應美國特朗普政府，禁止美國企業及個人投資多間與中國軍方有關的企業，三間美資金融機構，包括高盛、摩根大通及摩根士丹利，先後公布提早終止旗下合共484隻同恆指及國指掛鈎的牛熊證及認購認沽證買賣，最後交易日期是1月22日，1月25日起暫停買賣

港交所回應指，相信有關行動不會對本港結構性產品市場帶來重大不利影響，目前本港市場有超過1.2萬隻結構性產品上市。港交所正與有關發行商保持接觸，以確保產品取消上市的程序有序進行，並會繼續留意事態發展，強調港交所的市場維持穩健、充滿韌性和競爭力，將進一步加強作為亞洲時區全球市場領導者的角色。

美國總統特朗普上月中簽署行政命令，禁止美國企業和個人投資由中國解放軍擁有或控制的31家企業，包括華為、中移動、聯通等，之後再將中海油、中芯國際加入黑名單。

原文網址：

即係冇得沽空

即係佢地講唔掂拜登?

美資與香港分手step1